乜依家啲教會咁多錢去買物業既？

基督教銘恩堂聯會用4195萬買左個地舖
其實算唔算正常

點呀

耶撚點睇

>依家啲教會
教會不嫐多錢

十一奉獻

資本主義奴役支配窮人三大手段
議會 教會 法院

你係惡魔 神會懲罰你

都唔明奉獻有乜春意義
對神既愛係用錢銀衡量架咩

上帝岩岩叫我開呢個post架

開教會原來有錢賺

上帝考驗

耶撚話係神既旨意

乜鳩都係神既考驗

點會少，耶撚要十一奉獻
小型教會一百人一人千五二千都fatfat

你仲未明佢講咩, 自己可以捐錢比自己, 然後就可以

屌 好撚好搵
自己開間公司都仲要自己親力親為做餐死
開個教會靠奉獻就賺到笑

牧師要開飯

五餅二魚

係架, 聖經入面有個窮寡婦將自己僅有既捐左出去, 耶穌讚佢

唔少有錢佬捐十一出黎不得了

上帝指示

90年代尾 d 好多酒樓，迷你戲院摺晒，都係教會頂左個位。

開教會好過開公司,，我都想開番間

教會開餐廳係咪有五餅二魚食

梵蒂岡仲有錢

共產主義

牧師唔識行神蹟

法院
議會 教會 文化工業

好多有錢人係做左傷天害理既事又唔敢認，所以用捐錢減低罪惡感。

仲要好多免稅 租金優惠

攞正牌炒樓

有一千名信徙
每年都唔知搵幾錢

教會有錢都唔係第一日知
高層有幾黑暗成日都聽
玩女 圍爐 打壓 欺詐 性侵
祈個禱就冇罪啦

教會成撚日都話冇錢 但係又會成日擴堂

我附近有間教會都買左橦過千萬既村屋

仲有慈善機構 又係拎住一大堆優惠炒樓

買物業係神比既指示

睇下佢點用個場地

知唔知筆錢儲左幾耐

以前有個朋友係神父個女
定唔知屋企做類似嘅野 無詳細問
剩係知佢手揸幾個物業 一畢業就去左外國讀書

神父有女？

宜家啲教會億億聲係常識啦

信我，多數都係會用「有d教友好有錢，同神父關係好好，所以佢地益送比神父/教會」

[/quot牧師

唔識唔好亂講

呢個真正表演咗你可以儲2000年錢可以有幾富貴

咪話類似嘅野
完全唔信教真係唔識呢啲野

小弟係信教嘅，兩年無番過教會嘅我今日番番教會，聽到一句（奉獻係作為信徒嘅本份） 覺得好反感

十一搵笨呢味野落到華人手上應該曲解左，信耶穌緊係搵個鬼佬信好過華人

本身基督教就係傳統嘅呃錢組織
加埋君主係幾百年前已經搞到滿城風雨啦

收皮啦耶撚 屌你老母

你如果知道牧師人工同退休福利，
包你地想重新投胎，重投神既懷抱

姓郭果啲咪捐唔少！

上網查下九龍城浸信會擴堂要集資十億。

仲要冇乜開支

落地獄啦你

教會好撚有錢但教會買野好撚鐘意r價

小見多怪

耶穌擊殺

d錢唔知駛左去邊盤數咪蝕到仆街lor, 仲好意思要政府資助

所以依個年代宗教都唔可信

元朗錦X堂最大粒牧師仲高薪過D政府局長

比錢洗淨心靈

果啲直頭係老闆黎

自己Run一間教會既牧師 同去一間教會打工既牧師 人工分別可以3-4 倍

上面話啲教會做到蝕錢/收支平衡 主要原因係牧師&傳道人 薪金太高

如果正常牧師傾2萬以下 傳道人 1萬以下
根本唔會唔夠錢

以我翻果間為例

青年團契 有20人左右 一星期一聚會
每人捐10-20 蚊 取中位數 15 都成300 蚊
但有20尾（出黎做野果批）30中 40中 50中 退休人士
6個團契 對上果啲係好有錢 因為個個都出黎做野

團契一星期保守估計收3萬

仲有星期日崇拜呢？
上面提過果班人 再捐多次錢俾教會

總計6 萬 一個星期

24 萬 係日常收入

有時啲弟兄姊妹會無啦啦 記名/唔記名捐一筆錢出黎
講真 咁大筆錢我都唔知教會用L左去邊
但我正係知兩個牧師都好L有錢

不過就好似出面做野咁 成功需苦幹 佢做到上牧師都唔係易 佢只係兜翻佢既人工 計埋年資 其實同出面搵既差唔多

教會工作薪酬好多機構都係類似政府咁

有起薪點同埋頂薪點

另外每年都參考政府咁加

一個普通幹事位，唔升職只係升point 做十年都可以加咗double人工 (未計薪酬調整)

如果無減薪既話，一個普通位都應該上到2萬都有。

依家炮台山康澤花園

宣道會北角堂

1991年買，你地估下當時買咗幾錢？

好似3萬幾尺。

96年就還晒按揭。

以下係佢地教會自己公佈既嘢

九二年一月教會遷進康澤一樓現址，當時各人在感恩之餘，也在不斷盤算教會要在多少年後才可償還巨額的按揭。九六年康澤堂址在晚間及周末的使用率漸趨飽和，但對未來的發展仍是模糊不清，不知有甚麼紓緩的途徑。九六年底康澤按揭供款完成

每人10%
點會窮

宗教根本係人類歷史最成功既marketing例子
信徒就話信 你估上面個班都係咁咩

教會點解會窮？

咪因為成日要買磚頭，還按揭囉。

到差唔多還清按揭，又話個舊堂唔夠用，

又要叫班弟兄姐妹籌旗，科水擴堂。

不停loop落去。

物業愈買愈多。

以前有位阿sir同我地講 大學果時想讀神學 出黎做神父 好撚好搵 聽人告解 來來去去三篤屁就ok

教會只係商業機構，耶教早就變左一盤超級大生意

一切都係神嘅旨意同安排
賜個地方比各弟兄姊妹聚首一堂
你咪理咁多

建議樓主睇下scientology
中文 山 達 基 教

依d先叫多錢

黑暗時代->封建時代->帝國時代
教會一直聚斂財富

源源不絕 後生 學生妹 處女
個個禮拜返教會，猶如半禁閉式洗腦調教

利申：葡萄撚

善財難捨 冤枉甘心

\
牧師係全心為神侍奉, 唔係應該節衣縮食架咩?
點解會咁撚有米?

同埋我真係好服佢地全天候戴住個假面具做人
喂, 攰唔攰架???

呢樣睇教會有無金主啫

有錢咪買
無錢咪靠貸款囉
再窮d 就租
不過租就預咗成日搬
所以窮d既教會多數貸款多

利申：耶撚

信教點解唔可以有錢？
醫生點解唔可以有錢？

因為財主想進天堂非常難

普通人係落地獄比閻羅王判先架

醫生起碼真係救緊人
信教 ?

耶撚 率眾妖害人

信就笨 笨人為了得永生

呢間嘢而家有錢到買咗半個城市花園商場，聽講啲教友課金課到連按揭都唔使做

全世界最有錢 有錢夠幾十代用0既 一定係宗教團體 唔單止耶教 任何一個教都係咁有錢 靠一個老吹信念就可以搵食 又無人敢得罪佢地

信仰係心靈毒品

91年買康澤先係3千八百萬

城市花園係供完康澤後買

神父同牧師唔同 神父係受天主教香港教區管理，唔係自己想去邊就去邊

好多咩?
Methodist Church 起國際禮拜堂知唔知用幾錢...

每次出街見到咩咩會咩咩堂既教會都會覺得係邪教呃錢組織
尤其係租樓上或者地舖個類
同埋有啲耶教教會成日係街度話耶穌愛你同耶和華乜乜乜
心諗: 咪撚阻住我行路同呃錢唔該死開

小弟係信天主教 通常係彌撒都會有少少奉獻
據我所知啲奉獻返黎既錢都係拎幫有需要既人同堂區人員日常生活既開支
神父同其他職員就冇人工既
天主教著重聖祭禮 其次係聖道禮
耶教就淨係牧師鳩吹only

反而耶教班牧師每個月有幾皮野收入
樂富某間耶教教會個牧師一個幾萬蚊上落
有錢到送埋個仔去澳洲讀書

天巴

樂富果間個教堂咁撚高 唔知用幾多錢起

我小學耶教，中學天主，真係覺得完全唔同
天主教著重既野真係祭禮，學生間唔中都要去（聖誕／老師過身⋯），入面亦有好多儀式（mark餅、進堂詠、禮成詠⋯）
亦睇得出神父樸素貼地好多，我地同佢既關係都好好
反而小學果陣乜春都冇，淨係識分享聖經故事，講自己點受上帝感召

淨係講天主教神父有好多限制，例如唔可以結婚等等
反觀牧師就淨係鳩吹

所以我其實覺得基督教好垃圾，有種商業味道
反而天主教先有宗教既色彩

利申：唔信教，但唔會抗拒認識既
始終覺得聖經係寓言故事，的確帶出既道理好值得參考，但唔可以當做fact

聽落去，教會好似呃錢

天主教係衰保守
邊個委任做主教我地都反對唔到
好似楊鳴章做下任主教小弟係反對
但始終都阻止唔到佢做

我地天主教徒始終好憎聽到上帝依兩個字
因為上帝依兩個字係耶教先會稱呼
天主教多數都叫天主而唔會叫上帝
報紙佬成日拎依樣野去誤導讀者
好似奶媽係信天主教
反而啲報紙佬用哂上帝依個字令到身邊既教友反感
識親啲教友多數好抗拒耶教

唔知呢
巴打試下每個星期六去樂富睇下

教友
夏神父作風係令人接受啲
同埋一方面要支持教廷任命權
另一方面對中共嘅任命照睇好似會屈服
依度真係唔明白

另外喺合一精神下，「天主」定「上帝」有咩分別呢
（我自己就唔知點解講「上主」多 ）
我覺得唔需要抗拒嘅，教會分裂係雙方嘅罪
雖然基督教某啲宗派覺得天主教、教廷係大淫婦
我地合一嘅希望係一廂情願；
但講到尾，大家都係基督內嘅弟兄
非基督徒睇我地都係覺得信耶穌就係咁
所以唯有我地做好自己嘅思言行為先啦

基徒教不嬲有錢，個個牧

基督教不嬲有錢，個個牧師住豪宅

死耶撚

遠到公元前教會都疊水㗎啦，富可敵國添呀
你幾時開始有撈宗教無錢嘅錯覺

教會同黑社會收陀地無咩分別
仲可以明正言順

十一奉獻呢招真係執到笑

巴打你唔明俾耶撚批鬥天主教既感受係點架啦
當時我係俾耶撚知道有天主教背景而被批鬥搞針對

佢地根本唔想合一 批鬥人地宗教搞敵對
佢地搞我 但我始終都要忍
雖然小弟係保守派都唔想天主教俾耶教批到一文不值
捍衛教會既尊嚴係最重要

始終天主教係十二門徒傳落黎既教會
而耶教係馬丁路德班友搞分裂而成
我承認當時天主教會係腐敗無能
但天主教今時唔同往日
而耶教依然都係拎返天主教既舊帳黎講

好多教會都係有錢買地 無錢濟貧架喇
睇下上帝幾時懲罰班耶撚

梗又係，有唔少案教會求情又減刑，跟大佬唔使畀錢呀